去餐廳同時叫兩碟一樣 會難食左定好食左?

成日諗一個問題
講緊一般情況 一般餐廳下
即係我嗌楊洲炒飯/菜芯炒牛肉咁先算
同枱條友又同時叫同我一樣
張單入到廚房 更係兩份一齊炒啦
咁結果會好食左 多料左
定係更加求其 炒飯兜兩兜 因為兩份料一齊炒
而變得更加難食?

一碟炒應該好食d

飲食唔係1+1=2
兩個分量唔係得於兩個一份
要微調當中分量

得返2/3碟而淡味左

細碟咗

好似佢落油咁
唔通佢落足兩倍油咩

幾個份量有時炒唔混d調味

試過兩碟炒麵 兩碟都係滿到瀉
又試過 炒牛河 明顯係1.5份變2份
想知廚房佬點諗

Google面試問題

一碟份量同啲料有幾多其實有standard
係其中一碟可能分嗰陣分多咗小小
份量應該出入唔大

味道好咗定差咗依樣真係好難講
睇廚師技術同落調味嘅份量㗎姐
就算得一張單都可以係比上一次好/差咗㗎

正常酒樓有人執碼,材料既總量冇變,一齊落獲但係分碟一定唔平圴

一定係難食左
無論西餐定中餐
當所有份量一樣
同一隻鑊去炒 材料多左一倍的話平均受熱不足
炒出黎唔均勻無鑊氣
而且時間長左會令食物overcook

兩碟應該細碟左但好味左

炒粉麵飯,
炒一碟要落多d料先炒得起
兩碟就可以share起鑊油 無咁油 特別炒河

成日變左1.25碟+0.75碟

正常一定係一份好食d

試過同枱叫芙容蛋飯 一齊上 發現隻蛋一分為二 切口仲要好齊 屌你老尾

睇廚房佬心情

開便執單全部有斤兩，四兩菜心就係四兩，幾多份都係照乘上執，係睇炒果個或者打荷，分得好唔好

好唔好食睇彩數
有啲垃圾廚房調味唔識較份量會出事

但就一定細碟咗

冇錯，芙蓉蛋一定係一枱只可一個食

可能人地落左兩隻呢

正確答案

芙蓉蛋通常一碟飯係有兩隻蛋嘅份量，但係當你兩碟一齊煮嘅時候呢就會變咗三隻蛋去分兩碟